\begin{task}{14.9}
  Для каждого из следующих множеств функций, определенных на заданном конечном
  отрезке $[a, b]$, выяснить, является ли оно линейным пространством
  относительно обычных операций сложения функций и умножения функции на число.

  1. Множество всех функций, непрерывных на $[a, b]$.

  2. Множество всех функций, дифференцируемых на $(a, b)$.

  3. Множество всех функций, интегрируемых по Риману на $[a, b]$.

  4. Множество всех функций, ограниченных на $[a, b]$.

  5. Множество таких функций, что $\sup_{a \le x \le b} |f(x)| \le 1$.

  6. Множество всех функций, неотрицательных на $[a, b]$.

  7. Множество функций таких, что $f(a) = f(b)$.

  8. Множество функций таких, что $f'(\frac{a + b}{2}) = 1$.

  9. Множество функций таких, что $\lim_{x \to a + 0} f(x) = \infty$.

  10. Множество функций, монотонно возрастающих на $[a, b]$.

  11. Множество функций, монотонных на $[a, b]$.

  12. Множество функций, принимающих конечное число значений на $[a, b]$.

  13. Множество функций, обращающихся в тождественный нуль в некоторых
  окрестностях точек $a$ и $b$.
\end{task}

\begin{solution}
  Множество всех функций $F$-- линейное пространство.

  1. Сумма двух непрерывных на $[a, b]$ функций -- также непрерывная на $[a,
  b]$ функция. Непрерывная на $[a, b]$
  функция, домноженная на вещественное число -- также непрерывная $[a, b]$ функция.
  $\implies$ Линейное пространство.

  Здесь и далее, множество всех функций, удовлетворяющих условиям под $i$-ой
  буквой, будет обозначаться $F_i$. $f, g \in F_i$, $\alpha, \beta \in
  \mathbb{R}$. Линейное пространство -- л.п.

  2. $(f + g)(x) = f(x) + g(x) \in F_2$, $(\alpha f)(x) = \alpha f(x) \in
  F_2$. л.п.

  3. Сумма двух интегрируемых по Риману на $[a, b]$ функций также интегрируемая
  по Риману на отрезке фукнция. Также $\alpha f \in F_3$. $\implies$ л.п.

  4. Сумма двух ограниченных функций и ограниченная функция, домноженная на
  вещественное число -- также ограниченные фукнции. Л.п.

  5. Не л.п. Пусть $f(x) = g(x) = 1$, $(f+g)(x) = 2 \notin F_5$.

  6. Не л.п. Пусть $f(x) > 0$ $\forall x \in [a, b]$. $-1 \times f(x) =
  -f(x) \notin F_6$.

  7. $(f + g)(a) = f(a) + g(a) = f(b) + g(b) = (f + g)(b)$. $(\alpha f)(a) =
  \alpha f(a) = \alpha f(b) = (\alpha f)(b)$. $\implies$ л.п.

  8. Не л.п. Пусть $f(x) = x$, $[a, b] = [0, 2]$,
  $f'(\frac{0+2}{2}) = f'(1) = 1$.
  $2f(x) = 2x$, $2f'(1) = 2 \neq 1$. $\implies 2f \notin F_8$.

  9. Не л.п. $f(x) + (-f(x)) = 0 \notin F_9$.

  10. Не л.п. $-1 \times f(x) = -f(x)$ монотонно убывает на $[a, b]$
  $\implies$ $-f(x) \notin F_{10}$.

  11. Не л.п. $[a, b] = [0, 1]$, $f(x) = x^{2}$, $g(x) = (x-1)^{2}$. $f(x) +
  g(x) = 2x^{2} - 2x + 1$ не монотонна на $[a, b]$ $\implies$
  $f(x) + g(x) \notin F_{11}$.

  12. $f(x) + g(x)$ так же принимает конечное количество значений на $[a, b]$.
  $\implies$ $f(x) + g(x) \in F_{12}$.
  $\alpha f(x)$ принимает столько же значений на $[a, b]$, сколько и $f(x)$. $\implies$
  $\alpha f(x) \in F_{12}$. Л.п.

  13. $f(x) + g(x)$ Также обращается в ноль в некоторых окрестностях $a$ и
  $b$. $f(x) + g(x) \in F_{13}$. $\alpha f(x)$ обращается в ноль в той же
  окрестности $a$ (или $b$) что и $f(x)$. $\alpha f(x) \in F_{13}$. Л.п
\end{solution}
